屌你連登仔唔好咁膚淺啦 寶礦力撚有跪低咩

人成段野乜都冇講過 只係打個完場 完全冇任何動機方向 反而句health worldwide似係講緊國際形象撚返tvb轉頭 你班友唔好咁撚敏感啦 人地一句sorry for inconvenience 你班撚樣就話人跪低？

咁林鄭講壽終正寢又係跪低?

最重要係寶礦力係帶頭真真正正撤廣告果間公司
你買仆街下面又過要退貨又盛做乜鳩

可唔可以消化左人地用意先 人地出左聲明你班仆街就瘋狂負皮 一陣班人睇完標題冇睇內文又比你地誤導哂

屌你老母而家風頭火勢 大事大非既野可唔可以用下個腦 成個廢老咁睇撚完字面唔思考就照單全收 on99

要商家唔落廣告，最根本辦法係CCTVB無人睇

認同，請分享

啱

屌你老母人地帶頭撤廣告 你地而家帶頭踩返人

樓主思路清晰

推
各位手足唔好自亂陣腳
睇定啲！

大家可以繼續掃貨

寶礦力道歉同周子瑜道歉其實一樣

推

寶：（細聲）我哋已抽起廣告，亦已呼籲TVB聆聽民意
登：
TBB：寶礦力係向暴力屈服
寶：哦，sor9ry囉
登：屌你老佬臭西寶礦力

笑到我

最撚緊要人地係跨國有生產線 有market都肯幫你班死港奴出下氣 你班撚樣是非不分就一味屌人

你諗下啦 人地連廣告都撤埋生意都唔理 點撚樣叫跪低呀

唔好盲反

霞姨！！下次請個識字嘅得唔得啊！

一毛不值

總之佢無再落cctvb廣告我就繼續撐

明顯跪咗，大陸人一人飲一啖都賺得多過我地全香港人飲一支。日本公司點會唔擔心波及到佢地既利益？

push

其實你當佢係林奠d致歉就得
sorry for any inconvenience caused其實係鳩噏

認同
篇聲明只係pr 嘢

講到尾，佢頂盡唔落一兩個月，下年係日本搞奧運會，佢係主力贊助商之一，佢地15年左右已經㷛緊各款唔同形式既宣傳，2020佢地實落重本廣告係各傳媒。

跪撚左就同tvb公開道歉兼公開承諾簽返廣告合約啦

我無嘢講

咪就係
出翻廣告就有權插啦

推
唔好怪錯人

道歉門面功夫嚟啫，安慰玻璃心啫，支持寶礦力

大家唔好負評 寶礦力/大塚製藥 喇，佢地已經抽起哂TVB廣告，仲要係6月發生咁多事之後特登去立場落AD，寫住為香港人打氣。

依間公司做咗咁多野為香港人，已經行前咗好多步。今次個公告寫話為大家造成不便致歉，咁的確因為佢之前個reply引起咗好大迴響同受各界關注。

係連登可能所有人都撐佢，但的的確確出面仲有好多唔同stakeholder會有唔同嘅意見，公司係要交代，大家仲想公司做啲咩？

總之，
佢無向TVB跪低，你地負乜野評啊？

你係堅on9架喎，覺得點解大陸嗰邊要同香港割蓆呀？

即寫 email 急
[現場即時 好撚緊急］要人！！！要人！！！！要人！！！！！

其他只係講檢討下就打晒飛機
好心連登仔唔好咁膚淺

[多圖做證據]請大家不要再反本土劇愛回家了

Agger

唔理點都好 抽起晒tvb d廣告就ok

如果你咁講，門面功夫都冇必要做啦，如果地區之間真係冇影響

屌D藝人ar 达哥ar 都算，商業機構考慮嘅野仲多，貼政治化label係徒增人地作商業決定嘅顧慮

好心連登仔就醒D

話知你道歉定乜，總之你唔落TVB廣告就撐你

後生仔真係後生仔

人地國際知名公司 一出個回覆話取消廣告 帶到全香港所有有落tvb廣告既公司都認清事實 仲搞到心慌慌
唔理佢而家講咩都好 人地都已經行前你香港人好撚多啦 你班撚樣去隔黎台睇下班友邊講七大訴求邊開愛回家post咋

p

因為香港唔係700幾萬人都反送中？屌，覆都晒9我時間
Show Blocked User - 花落繽紛

人哋唔續廣告洗同你連登仔講？

岩啊，大家理智啲睇

唔好再咁focus喺寶礦力啦屌只要佢唔係落返廣告就得

佢而家唔簽，更符合你眼中既冇跪，你繼續一箱箱買，到佢真係有需要落廣告既時候(好明顯暫時冇需要)﹐ tvb又有冇可能嫌錢腥？ 商家唔係為賺錢為咩？

佢意思係： sor9ry, 我係唔撚用你tvb,唔好意思

推呢個
總之無落廣告就=無跪啦

成班早洩
見到個sorry又發脾氣

認同

共產黨統戰
又玩分化
香港人唔好變到大陸人咁玻璃心先得架

Push

繼續買
不停買
唔落tvb就得

大手入貨

佢落廣告我地就成功㗎啦 而家tvb 58 億市值，買左嘅唔好

撤撚左廣告就得啦
都唔明隔離班連登仔咁大反應做乜鳩
你估人地真係全力支持你抗爭咩
產品對象係年輕人 你班人又憎tvb 唔落廣告對佢都係其中一個宣傳手法
依加篇野戴返個頭盔又比你地屌 成班on9

姐係你意思係商業考慮想賺多d錢先撤廣告？

Anyway你理撚得人地公司點諗 總之你引起到公眾關注tvb負面形象就得啦

人地都無重開廣告，都唔知你地吠乜
支持保礦力

唔意思係中國公司同總公司俾到壓力，你仲邊有能力企硬？

唔落廣告就得

其實香港寶礦力間代理係中資
幫你咁多嘅太古(可口可樂)唔去撐撐間中資

寶礦力事件令到其他廣告商認清事實
喺你tvb賣廣告
係有風險
只係抽起廣告

就立即拖馬黨媒煽動全國罷買仲要被屈支持港獨
咁喺tvb落廣告係幾咁高危？
倒不如一開始就唔落tvb

大家要繼續買
不停買

大家明就得

想知聲明入面邊到反映到要跪低奶大陸鞋底？

推，認同

你兄弟係大陸賺緊錢，之後同你講你係香港有D唔檢點，搞到我賺少咗，明未？

認同 唔好被人分化到

推 俾更多人知道
唔好分化

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我

佢個reply 同港鐵壞車同你講 sorry for any inconvenience cause 你覺待係咪道歉?

成班真係弱撚智
有落廣告咪屌
冇落廣告咪支持囉

個重點都唔係咩聲明
係畀壓力其他係tvb落廣告嘅公司
同埋話畀唔落廣告嘅公司聽 民意會支持佢哋

同意喎， 個声明係擺明係好有禮貌咁對全世界講， 我無做錯

琴日講到依家
依家最主要係鼓勵其他心郁郁嘅公司跟風，係抵制TVB嘅一環
同埋你部手機電腦全屋電器嘅零件基本上全部都係made in China，介意中資產品要全裸遠離人類文明先得

集中返五大訴求呀大家

根本人地本身就只係唔落廣告
有班連登仔無啦啦自己拉高左條線覺得人地支持抗爭自作主張封人地係抗爭飲料
結果見到個聲明好似唔係呢回事就屌晒鬼
用返個腦唔好咁易俾人帶到風向啦
呢壇野個原意就係要人地唔落廣告之嘛, 未達成左囉

屌你老母問你聲明邊到睇到 你答我背後利害關係關撚事咩 你唔係要睇個聲明結果去判斷件事？

你咁講林鄭班保皇兄弟夠要爭議席啦 林鄭自己唔檢點搞送中條例 佢兄弟失哂票仲搞到要刷抗爭者鞋騎劫社區抗爭運動 咁林鄭又係咪跪低左？

而家又唔係要抵制中資
就算中銀香港抽起tvb廣告都要讚啦
理撚得佢邊間公司

一句到尾，繼續掃

時日無多啦各位手足
我地抗爭咗一個月
一定要堅持到勝利最後一刻
即係普選
另外
三年內仲有評分制
雖然話香港唔會實行
但係佢地夠話五十年不變啦
你睇下宜家！！！

醒未啊

咪撚再講寶礦力 pizza hut 安全套！
沙蛇同佢前度
屌
放返焦點係我地既民主抗爭運動！
唔好再攪到自己九唔撚搭八！！！

可口可樂先喺奧運贊助商
大塚製薬無份
一路贊助開亞運會

唔好比5毛帶風向 寶礦力係第一間！

同意 但希望連登仔上網之餘都唔好學廢老睇完就算

認同 屌果班我第一時間諗起啲廢老
完全唔用腦 睇個勢就即屌

封信同林奠道歉一樣， 你收貨？ 前文後理一齊睇啦， 佢係好高明咁串緊人架

marketing賺錢呢個目的已經達到，而林鄭同保皇黨既9up又令你獲得D咩？得失票又係唔係而家已經咁快準確評估到票選果刻既事？

推
再鬧其他公司都唔敢郁喇

點解唔可以抽起香港cctvb 廣告但繼續銷大陸市場? 其實兩個地方, 兩個marketing 策略, 有咩所謂

總之唔好俾我係cctvb 見到寶礦力廣告就得啦, 人地都要做生意架, 唔通要人地抽起中國市場你地先滿意咩

apologize同sorry都唔識分? 如果封野係寫sorry, 都仲可以解說為, 只係為事件帶來不便而感到抱歉惋惜或難過, 而家實實在在咁寫住apologize, 即係為事件帶來不便而認錯道歉, 咁唔係跪低左係咩? 唔好自欺欺人啦, 我地重新再諗計啦.

Ching 有料
連登仔幾時可以學識？
咁都唔明白仲學人爭取民主

利申：純粹恨鐵不成鋼！你話我三毛五毛隨得你，反正這就是言論自由

寶礦力香港業務目前由日本知名藥廠大塚製藥公司旗下子公司香港大塚製藥營運，並委聘中信股份（0267）旗下的大昌行（1828）為香港代理，不過據業內人士指出，一般而言，代理商只負責安排分銷渠道及物流運送等工作。

至於這次受到網民關注的廣告宣傳部分，據悉香港大塚製藥本身在包括廣告在內的宣傳推廣工作上有絕對自主權，因此坊間有指今次廣告調動傳聞是由大昌行主導，情況並不符合行業運作。

加油！

寶礦力真係從來無政治立場
都唔明咁大反應做乜
你哋開到聲杯葛咁我咪退囉
商業決定就係咁簡單

兩邊都太大反應

兒登仔唔識睇英文？

你等到佢總公司跪低先講啦，唔好將未發生嘅野講到真嘅咁

其實單單只係佢作為一間大公司帶起咗整個運動，做咗第一人，就足夠撐佢，佢用一封咁空泛嘅信去做門面，作為商業機構放過佢啦

我地係平行時空？ 邊到marketing賺左錢？我上面問你係唔係出於商業考慮想賺錢先撤廣告 你冇答

咁姐係你覺得佢撤走廣告賺多左錢？咁又話大陸會冇生意又會蝕錢先有壓力 但你又話marketing目標成功左 姐係點?

Btw得個知字姐 你個ac係咪多人共用？

咁大反應做乜鳩 佢抽起左廣告就係抽起左 係跪低就公開同tvb講會簽番

用林鄭比仲on9 林鄭係成件事既源頭/傀儡 佢講壽終正寢就緊係唔收貨 而家寶礦力係帶頭支持政府咩 佢帶頭撤廣告呀 仲想點 咁都唔想收貨 係咪要佢大大聲講要斷晒中國市場你先肯收貨

認同請分享

咪講緊香港同大陸唔同代理囉，明未阿

其實都係鳩hea下批評個班友，唔洗太過上心

兒登仔係咁上下

目前戰線太多，運動重心稍為偏離；大家花太多時間係寶礦力同連儂場上面。我地需要集中火力係五大訴求上面。只有個議題仲係度，個運動先繼續有力量做其他野。重心要放返係「送中」上面，連帶反黑警；連儂場唔好太執著、反TVB唔好反多過林鄭。先搞「送中」，燈柱同信用評分先慢慢普及。重心一定要放返係「送中」上面！

聚焦五大訴求
連儂牆由得佢，第日再整過

樓主正解
開post屌果個on9
唔用腦附和一齊屌果啲更加係腦閪腦

幾個人用

㗎佬冇啦啦都會すみません人架啦
大家解讀錯誤

借位，大家入黎睇睇work 唔 work?

［行動己定］以死線，抗無綫

反而應該同全世界講
Tvb新聞立場失實唔中立
等d國際新聞界屌佢
之後我地做咩 要求tvb立場中立番都無人會話我地錯

跪唔跪係睇佢實際有咩行動做咗乜嘢

只要唔落tvb
搞到tvb雞毛鴨血就得

我地依家插佢反而仲衰
唔插佢既話俾其他有心cut既廣告商見到 佢地咪可以“哦！ cut完有免費宣傳 ！ 是旦出個聲明話sorry lo就得“

好多人都係跟風吹，唔用腦諗

好撚同意
飲返啖寶礦力定下驚先

推
抽起廣告就得

你無解錯喎， 但人地講明佢地係支持全球健康喎， 同林奠道道歉係同一個表達方式， 乜林奠道歉你收貨咩？

所以岩岩咪問你囉 係聲明上面邊段睇到係要跪低同埋邊到反映到係要因為profit所以道歉 而家人地都冇講sorry for what exactly 你就跳哂步猜測人地背後利害去做結論

on9帶風向三毛唔使理

睇下佢個微博幾多followers先啦，13億人口得果幾萬like，求其揾個中國網紅都多過佢啦，都唔方個市場大得去邊啦
再講大陸牌子好多款可以代替到寶礦力，又平，點會佔到大陸個市場

between 香港一個月內幾百萬人次遊行唔洗飲野補充下咩
我地就一定唔會用中國野
越多遊行越多生意，fatfat啦，不過唔好咁高調害人

There is a subtle difference between saying "I'm sorry" and "I apologize". An apology is a formal admission of a wrongdoing. It may or may not be heartfelt — i.e., a person may apologize without feeling remorseful. On the other hand, saying "I am sorry" is usually seen as being a truer admission of regret.

多謝提醒 佢三唔三毛唔緊要 我都係想是其是非其非希望拍醒一個得一個

對唔住唔小心㩒錯負評

認同 繼續飲

留意有沒有新廣告在tvb先屌

Led to inconvenience. 冇話係咩inconvenience, 如果你話佢係跪低就應該係直接apologize to tvb

Pusj

妖， 咪就係為你帶黎不便致歉囉， 但我公司支持全球健康， 尤其公司嘅形像都係健康正面， 清潔， 乾淨。。。等等等等。 講到底， 林奠夠道歉佐好多次啦， 你點睇呀！

你要先攪清封野嘅對象係邊個, 肯定唔係連登, 但亦唔係CCTVB, 明顯用黎回應大陸...

因為大陸人根本就唔飲寶礦力
好似番大陸從來都無見過有得賣

推！

agger

今日公司開會，
通過咗叫客戶唔好落無線廣告
現有客戶有一個已經答應抽起

同意

重點係apologize呢個字, 而led to inconvenience只係商業上用黎淡化事件嘅公關慣常用語.

sorry: feeling sad and sympathetic

apologize: to say that you are sorry for doing something wrong or causing a problem

你get唔到咁簡單講一次：
formal唔formal嘅分別
我公司遲咗畀嘢個客會話please allow us to apologize for 乜乜柒柒添
大家都明白背後意思只係「sor囉遲咗」
對住客係越formal越好，你將來入社會做嘢都會明白

ok

而家係大陸人不滿寶礦力抽起香港cctvb 廣告, 以至影響寶礦力係中國市場嘅發展, 西瓜當然係靠大邊, 而寶礦力本來就係架仔公司, 點會為香港而放棄大陸市場...商業決定係以利潤行先, 並無道理可言, 我地以寶礦力廣告利潤抵制CCTVB, 大陸亦可用大陸市場利潤還擊要脅寶礦力, 呢D野一早預左架啦, 根本唔需要灰心, 唔需要自亂陣腳, 呢埸係長期而全面嘅抗爭, 策略肯定係有效嘅, 不過目標定位要再調整一下再精準一D.

咁港鐵係咪跪低左 係咪唔洗做工程？

而家啲風向亂鳩咁帶

場運動遲早玩完

唔好再死撐啦, 我係一個係全球500強之一嘅公司工作超過廿年嘅中坑, 任何有番咁上下大型嘅公司都知道, 出得公告, apologize呢個字平時係絕對唔會用, 就算真係要用都要取得高層同意先用得, 因為apologize係要承擔責任, 所以用詞只會以"sorry同抱歉"去代替"apologize同道歉".

sorry for any inconvenience

翻譯：喔，搞到你呀？對唔住lor

其實依兩日啲時事台post睇到好心寒 乜連登仔咁易比人帶風向 人屌偃又屌 失以為經過最近既事大家已經進步咗， 但原來好多會員思想上無進步過 依然係無思考能力

我明啊，DOVC個眾籌，希伯來文都叫到人出金鐘，文宣材料畀人當幫驚犬洗白
好似小學生討論區

係唔係幫M記炸咗廿年薯條

仲圍屌個狀元，人地只係個未出社會做野既普通學生， 突然變公眾人物比人訪問，鏡頭前點會講咁多野，咁都要比人屌香港之恥

連登正正需要樓主呢啲人 係資訊發達但混雜嘅時候真係需要頭腦清醒 因為真係用少左腦一次就好有可能影響到人

Sorry for any inconvenience caused

的確正常黎講除非真係做錯事,否則apologize呢隻字唔會隨便用
但考慮到果篇文明顯唔係由一個擅長英文嘅人寫出黎
所以我覺得太過深究一兩隻英文字詞嘅語意無乜意思

點都好,如果寶礦力真係全面跪低
照理篇文應該一係否認,一係收回7月9日嘅回覆
但呢篇文僅僅只係為7月9日嘅回覆造成不便而道歉
呢種道歉就咁睇流於形式多過實質意義
叫做勉強安撫吓TVB或者大陸消費者咁

所以現階段我覺得唔使咁快下結論
可以放長雙眼睇清楚佢之後仲有冇繼續落廣告

呢個只係告示牌, 並唔係正式文書, 用意係客氣咁通知市民有工程進行及工程進行時間, 呢D工程一早有晒permission, 點可能會為進行工程而跪低, 而告示牌當中使用apologize呢個字只係為左加強語氣, 並唔係真係為左工程進行而道歉. 順便提一下, "we apologize for the inconvenience caused"呢句野其實係過晒時嘅官僚用語, 美英澳..呢D英語國家已經好少用, 甚至係上世紀80年代, 一眾語言專家已經不斷叫人少用呢D造作又容易令人誤解嘅累贅官僚用語, 只係我地香港一直奉行多做多錯唔做唔錯精神, 係呢方面可謂惡習難改...

好老實寶礦力跪好正常,始終我地無可能日日清貨,但佢地係度玩公關技兩
今日撤完等你清左貨先跪係玩緊之前班人
個D買左幾箱都唔知點算
日本仔果然係亞洲第二狗文族

好多大陸喱唔撚飲寶礦力囉好冇
大陸有好多平既運動飲品
藍色包裝 唔知咩名

你要硬攪笑無所謂, 但我地一切都係為左抗爭而做, 並唔係為左面子而做, 如果連一封咁簡單直接嘅公告都唔肯面對, 精神勝利法除左自我安慰並無任何實際效用, 唔肯面對挫折仲點可能再諗計去繼續抗爭?

總之佢未係TVB賣返廣告就咪跪低

我第一頁就話，應該等人哋再落廣告或者有其他follow up先屌佢係跪低，你覺得係自我安慰咁冇辦法，我只見到一份好neutral嘅PR

係風頭火勢嘅時候, 一間公司會出一份好neutral嘅PR? 動機係乜你自己心知肚明.

心知肚明？？你鐘意點睇你嘅自由，我亦已經喺第一頁講晒我點睇，唔需要屈人其他人同你立場一樣

繼續寶礦力當水飲

Apologies for the reply, not for the action.
字眼係formal 同凝重，不過對像係大眾，同埋只承認個reply嘅出現令大眾不便。

高深！

全球500強好易入，做到500強regional management就難。

基本認知問題，從來無解決過

講句sorry叫跪低
咁林鄭出黎講完sorry都收得貨啦
action speaks louder than words啊
商業機構循例講聲sorry根本唔係咩野

咪再寶礦力啦
輸緊6比0啦